內地傳媒指陳薇與鍾南山團隊分別部署研發新冠疫苗

內地傳媒指陳薇與鍾南山團隊分別部署研發新冠疫苗

內地傳媒報道，軍事科學院院士陳薇與中國工程院院士鍾南山，分別部署研發兩款新型冠狀病毒疫苗。《科技日報》指，陳薇團隊正與國家納米中心合作研發疫苗新型載體。納米中心主任趙宇亮透露，相關合作已於去年開始，正有序推進，指納米載體有如一輛有導航的汽車，將藥物送到指定地點，除了能提高藥物效率，亦能減少副作用。陳薇早前與康希諾生物共同研發的腺病毒載體新冠疫苗，上月底已獲國家藥監局附條件批准上巿。

陳薇昨日在全國政協全體會議上發言，指國內疫情得到了全面控制，但全球防控形勢依然嚴峻複雜，應加大科研攻關力度，綜合運用生物技術及大數據、雲計算及人工智能等創新手段，進一步釐清病毒起源，並開展針對重要變異毒株的疫苗、核酸及抗體檢測試劑等預研。

報道又指，鍾南山團隊亦與中國科學院廣州生物醫藥及健康研究院，共同研發mRNA信使核糖核酸疫苗，相比BioNTech「復必泰」疫苗要儲存在零下70度極低溫，鍾南山團隊研發的mRNA疫苗可以在攝氏2至8度的環境下保存半年仍然有效。有關研究已納入第四批科技部新冠病毒重點研發項目。

終於偷夠資料?

納米載體 係咪可以值入埋微型電腦